<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<resources>
    <string name="descr132233"><![CDATA[- Lengte tot circa 1,2 cm hoog\n
- De witte buisjesspons vormt een stelsel van gevlochten, witte buisjes over het substraat.\n
- De spons heeft een wit uiterlijk.\n
- De buizen zijn dun, lopen grillig door elkaar heen en hebben overal ongeveer de zelfde breedte.\n
- Algemeen in het Nederlandse zoute water]]></string>
    <string name="checkValues132233"/>
    <string name="descr132251"><![CDATA[- Lengte tot circa 5 cm hoog\n
- De gewone zakspons is een langgerekte zakvormige spons. \n
- Opvallend is het \'kruintje\' dat vaak door deze soort wordt gedragen.\n
- Op hard substraat in de getijdenzone tot enkele meters diep.\n
- Algmeen in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues132251"/>
    <string name="descr170782"><![CDATA[- De korstspons kan zo\'n twee millimeter dik worden. De gehele kolonie is meestal niet veel groter dan enige vierkante centimeters.\n
- De spons vormt een stevige gladde aanvoelende korst en groeit veelal rondom dode en levende zeepokken.\n
- De spons is lichtbruin tot geel en soms oranje.\n
- Een kanalen duidelijk patroon naar een opening als die zichtbaar is. Meerdere openingen op een kolonie.\n
- Zeldzaam tot algemeen in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues170782"/>
    <string name="descr134296"><![CDATA[- De spons kan 30 cm hoog en 10 cm in diameter worden.\n
- De spons is geel-oranje, soms bleekgeel.\n
- De spons is zeldzaam in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues134296"/>
    <string name="descr134121"><![CDATA[- Kolonie worden in de Oosterschelde en Grevelingenmeer niet groter dan de oestersschelpen waar ze in leven. De geeloranje speldenkussentjes hebben een doorsnede tot 3 mm. \n
- Van de levende Boorspons zijn gewoonlijk niet meer dan de kleine geeloranje in- en uitstroomopeningen zichtbaar. Deze staan altijd binnen enkele centimeters van elkaar. Een kolonie kan uit enkele tientallen in- en uitstroomopeningen bestaan. De instroomopening lijkt het meest op een kleine ronde speldenkussentje. De uitstroomopening wordt gevormd door een hol buisje\n
- De Boorspons boort zich in kalkhoudendsubstraat, door het afscheiden van zuur. In Nederland wordt de soort voornamelijk ingeboord waargenomen in oude tweekleppige schelpen, meestal oesterschelpen, maar ook in kalksteen.\n
- De spons komt algemeen voor in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues134121"/>
    <string name="descr168589"><![CDATA[- De korst is 2-5 mm dik en groeit enkele vierkante decimeters in doorsnee.\n
- Dit is een korstvormende spons met duidelijke aders in een sterpatroon. Daar waar die aders elkaar kruizen, zit een uitstroomopening.\n
- Deze spons komt beneden de laagwaterlijn voor op hard substraat, maar kan ook gevonden worden op bijvoorbeeld oesters.\n
- De spons komt zeldzaam tot algemeen voor in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues168589"/>
    <string name="descr165853"><![CDATA[- De korst van deze kolonies is zo\'n 0.5 cm dik. De kolonies bereiken doorgaans een doorsnede tot 20 cm.\n
- De spons moet op vorm en niet op kleur worden herkend. Twee ander korstvormende dieren, de Sliertige broodspons en de Druipzakpijp, lijken veel op de Gewone broodspons. Het verschil met de Sliertige broodspons is dat de beadering naar de gezamenlijke uitstroomopening bij de Gewone broodspons minder duidelijk zichtbaar is. Het verschil met de Druipzakpijp is dat de zakpijpjes als individuen zijn te onderscheiden door een eigen instroomopening.\n
- De spons komt algemeen voor in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues165853"/>
    <string name="descr165801"><![CDATA[- Kolonies van de Sliertige broodspons groeien tot enkele decimeters groot.\n
- De Sliertige broodspons plakkaten met lange, slappe, soms vertakte slierten (uitstroomopening). De structuur ziet er korrelig uit zoals brood.\n
- De spons komt algemeen voor in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues165801"/>
    <string name="descr132663"><![CDATA[- De plakkaten zijn tot 15 cm in doorsnee met een dikte van 2-5 cm.\n
- Een zachte en vaak wat dikke, korstvormende spons. Het oppervlak vertoont vele bobbels en oogt onregelmatig.\n
- Deze spons komt voor in het intergetijde gebied tot ondiep water. Hij groeit op allerlei hard substraat, maar wordt ook wel gevonden op een zachte ondergrond. \n
- De spons komt zeldzaam tot algemeen voor in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues132663"/>
    <string name="descr132833"><![CDATA[- De kolonies tot 20 cm hoog en net zo breed. De takken hebben een diameter tot ca. 7 mm.\n
- De Geweispons is een boomvormige vertakte spons. \n
- De spons komt algemeen voor in het Nederlandse zoute en brakke water.]]></string>
    <string name="checkValues132833"/>
    <string name="descr132883"><![CDATA[- De pijpjes groeien 1 tot 5 cm hoog. De kolonie bereiken een doorsnede tot ca. 20 cm doorsnede. \n
- De Paarse buisspons vormt een brede korst met daarop vrij brede pijpjes tot vijf centimeter hoog. Deze pijpen hebben meestal een enigszins plomp aandoende, extra verbreding bij de uitstroomopening.\n
- Op een diepte van twee tot drie meter is de soort meestal paars. Verder varieert de kleur van kolonie tot kolonie van lichtpaarse tot geelbruin.\n
- De spons komt algemeen voor in het Nederlandse zoute en brakke water.]]></string>
    <string name="checkValues132883"/>
    <string name="descr135304"><![CDATA[- De schotel is maximale van 30 cm groot. De draadvormige tentakels en de mondarmen kunnen een lengte bereiken van 2 meter.\n
- De Kompaskwal heeft een doorschijnend parapluvormige lichaam. Kenmerkend is het strepenpatroon op de schotel dat doet denken aan een kompasroos. Destrepen zijn V-vormig.\n
- De dieren worden langs de Nederlandse kust waargenomen van april t/m september, met een duidelijke piek van juli t/m augustus.]]></string>
    <string name="checkValues135304"/>
    <string name="descr135302"><![CDATA[- Het scherm bereikt meestal een diameter 15 cm, maar soms tot 30 cm.\n
- Het aantal randtentakels telt hoogstens 65.\n
- De blauwe haarkwal is van fel blauw naar transparant-blauwachtige kleur tot bleek geel.\n
- Algemeen in het Nederlandse zoute kustwater.]]></string>
    <string name="checkValues135302"/>
    <string name="descr135306"><![CDATA[- De schotel bereikt een doorsnede van meximaal 25 centimeter. De tentakels op de rand zijn kort en enkele centimeters lang. \n
- De Oorkwal heeft een doorschijnend, schotelvormig lichaam. Kenmerkend zijn de vier witte, cirkel- tot niervormige geslachtsorganen.\n
- De Oorkwal is van april t/m augustus algemeen in al onze kustwateren. Ook in de Grevelingen wordt de soort waargenomen maar is daar veel minder algemeen dan in de Oosterschelde.]]></string>
    <string name="checkValues135306"/>
    <string name="descr135263"><![CDATA[- De poliep van de Oorkwal is tot 2 centimeter lang. De poliep heeft een trompet vorm die begint met twee milimeter en eindigt met vijf milimeter grootte. \n
- De poliep van de Oorkwal is een wit trechtervormig buisje. Aan de onderkant is het buisjes smal en aan de bovenkant verbreed, met op de rand lange tentakels.\n
- De poliepen vind je op plaatsen met een geringe waterstroming, meestal aan de onderzijde van overhangende stenen.\n
- Van april tot juni en afhankelijk van de zeewatertemperatuur vind je de poliepen. \n
- De poliepen zijn algemeen in de Grevelingen.]]></string>
    <string name="checkValues135263"/>
    <string name="descr135299"><![CDATA[- Doorsnede van de hoed meestal tot ca 40 cm, echter maximaal 90 centimeter. Het is de grootste kwal uit ons deel van de Noordzee.\n
- De zeepaddestoel heeft een stevig, blauwgrijs doorschijnend, koepelvormig lichaam in de vorm van een paddestoel. \n
- De gonaden schijnen deels door de koepel heen. Kenmerkend zijn de 8 met elkaar vergroeide bloemkoolvormige lobben of mondarmen, die vanaf de mondopening naar beneden hangen. Randtentakels ontbreken. \n
- Massale strandingen van het volwassen kwalstadium vooral in het najaar in de periode september-december, (soms tot februari).\n
- Zeldzaam in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues135299"/>
    <string name="descr117768"><![CDATA[- De schotel bereikt een doorsnede tot 2 centimeter. De tentakels circa 1 centimeter.\n
- Vlak onder de heldere glasachtige schotel is een bruin kruis te zien. Aan de rand van de schotel hebben de dieren korte tentakels. Deze zijn niet langer dan de helft van de doorsnede van de schotel.\n
- De Kruiskwal is vooral te vinden in zeegrasvelden en wieren, maar is ook in waterkolom aan te treffen.\n
- De Kruiskwal is zeldzaam. Ze zijn waargenomen in Oosterschelde en Grevelingen.]]></string>
    <string name="checkValues117768"/>
    <string name="descr157933"><![CDATA[- De tentakels van de onderste tentakelkrans worden niet groter dan 8 mm en de buisjes zijn maar tot 1.5 mm dik.\n
- De Gorgelpijp is een hydoidpoliep die in veel opzichten lijkt op de Penneschaft. Zowel de poliepen als de hele kolonies zijn echter duidelijk kleiner en daardoor minder opvallend. In tegenstelling tot de Penneschaft zijn de buisjes vertakt. \n
- Zeldzaam tot algemeen in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues157933"/>
    <string name="descr117994"><![CDATA[- De penneschaft heeft circa 20 uitstaande tentakels tot 20 mm lengte. De tweede steekt daar als een steeltje bovenuit en heeft kleine, meer omhoog gerichte tentakels.  \n
- De Penneschaft heeft opvallende roze poliepen in twee tentakelkransen. Onder de poliepen staan stevige, geelbruine, chitineuze steeltjes,die aan de onderkant versmolten zijn en een soort \'wortels\' vormen, waarmee de kolonie zich kan hechten aan substraat.\n
- Zeldzaam tot algemeen in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues117994"/>
    <string name="descr117491"><![CDATA[- Het Klepelklokje is een kwalletje van slechts vier centimeter lengte.\n
- De transparante schijf (het klokje) heeft een doorsnede van niet meer dan een centimeter.\n
- De vier relatief lange neteldraden zitten met kleine bolletjes aan de rand van de schijf vast.\n
- Het meest karakteristiek is de maagsteel: de spreekwoordelijke klepel van de klok.\n
- Komt in een decennium voor een kort periode drie jaren massaal voor in Nederland.\n
- Zeldzaam tot algemeen in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues117491"/>
    <string name="descr117644"><![CDATA[- De poliepen groeien tot een lengte van zo\'n 13 mm.\n
- Deze soort groeit voornamelijk op de schelp van de Gewone heremietkreeft (Pagurus bernhardus). Voor de kust groeit de soort op scheeps huiden van wrakken. \n
- Mannelijke kolonies zijn wit van kleur en vrouwelijke zijn roze van kleur. \n
- Algemeen in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues117644"/>
    <string name="descr231751"><![CDATA[- De stam groeit tot 250 mm hoogte.\n
- De stevige stengel van haringgraat heeft evenwijdige vertakkingen, die zich afwisselen van de linker- naar de rechterzijde. Ook de poliepen zitten op gelijke afstanden verdeeld\n
- In de wat diepere zone waar sterkere stroming is.\n
- Zeldzaam in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues231751"/>
    <string name="descr117273"><![CDATA[- Volwassen exemplaren bereiken een doorsnede tot 20 cm.\n
- Het Lampekapje heeft een bijzonder doorschijnend lichaam. \n
- De radiale kanalenzijn vooral mooi zichtbaar als het dier met een duiklamp van de zijkant wordt belicht.\n
- Massaal als de soort aanwezig is in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues117273"/>
    <string name="descr125333"><![CDATA[- Jonge korstvormende kolonies hebben een diameter van 5 tot 10 mm. In de Oosterschelde groeien kolonies meestal niet verder uit dan tot circa 10 cm hoog. De dikte van de \'vingers\' ligt tussen de 1 en 3 cm.\n
- De Dodemansduim vormt kolonies van heel kleine \'zeeanemoontjes\'. Jonge kolonies zijn korstvormig, maar naarmate ze ouder worden ontstaan er één of meer bobbels. Zo\'n bobbel kan uitgroeien tot duimdikke, vingerachtige uitstulpingen.\n
- Beneden de laagwaterlijn op stenen of ander hard substraat, vooral op plaatsen met veel stroming.\n
- Zeldzaam tot algemeen in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues125333"/>
    <string name="descr283798"><![CDATA[- De doorsnede van de buitenste tentakelkrans ligt meestal tussen de 2 en 3 cm, maximaal tot circa 6 cm. De binnenste tentakels lijken niet langer dan enkele millimeters, maar kunnen tot circa 1 cm lang zijn.\n
- De Viltkokeranemoon bestaat uit twee typen tentakels. Vlak rond de mond staan zeer korte tentakels. Aan de buitenkant bevindt zich een krans van lange dunne -vaak mooi gestrekte- tentakels.\n
- De Viltkokeranemoon leeft in zachte (zand- of slib) bodems, nooit vastgehecht op stenen of ander hard substraat. De soort komt voor vanaf de laagwaterlijn tot op grote diepten en heeft voorkeur voor plaatsen met enige stroming, al worden plaatsen waar de bodem door sterke stroming veel in beweging is, gemeden.\n
- Zeldzaam tot algemeen in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues283798"/>
    <string name="descr100803"><![CDATA[- De zuil van grote exemplaren bereiken een doorsnede tot circa 4 cm, de tentakels hebben dan een lengte van 2 à 3 cm.\n
- Zowel de zuil als de tentakels van de Rode paarde-anemoon zijn meestal rood. Aan de buitenrand van de tentakelkrans bevinden zich kenmerkende fel blauwe knobbels.\n
- Uitsluitend op hard substraat, voornamelijk onder grote stenen of in spleten hoog in de getijdezone. Op plaatsen met veel stroming, maar weinig zandtransport.\n
- Zeldzaam tot algemeen in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues100803"/>
    <string name="descr100834"><![CDATA[- Doorsnede van de zuil en de voetschijf niet groter dan 10 tot 15 cm. De hoogte circa 6 cm. De tentakels tot 2 cm hoog.\n
- Een Zeedahlia is een grote brede zeeanemoon met korte dikke tentakels.\n
- Kenmerkend is de helder gekleurde tekening op de mondschijf. Deze bestaat uit dubbele lijnen die vanaf de mond gezien vóór de tentakels beginnen.\n
- Vrijwel alleen op hard substraat, zoals stenen, maar soms ook op veen of onder veenranden. Af en toe op pontons. De soort wordt aangetroffen vanaf iets boven de laagwaterlijn tot diepten van 15 meter en meer.\n
- Algemeen in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues100834"/>
    <string name="descr100872"><![CDATA[- Maximaal 5-6 cm hoog, maar doorgaans veel kleiner. De zuil is in uitgestrekte toestand minder dan 1 cm. in doorsnede. De tentakels zijn 1-2 cm lang.\n
- Golfbrekeranemonen zijn kleine, veelal oranje anemonen, met tamelijk korte, dunne tentakels. De dieren hebben een gladde slanke zuil die, als de dieren volledig uitstaan, veel hoger is dan breed.\n
- Golfbrekeranemonen leven voornamelijk op hard substraat als stenen, palen, schelpen, hout van wrakken etc., maar ook op grootbladige wieren zoals Zeesla. De dieren komen voor van de laagwaterlijn tot diepten van ca. 40 meter.\n
- Algemeen in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues100872"/>
    <string name="descr395099"><![CDATA[- De dieren worden gewoonlijk niet hoger dan 1.5 cm. De mondschijf bereikt een diameter tot circa 1 cm. De diameter van tentakelkrans kan tot 2 cm worden, dus breder dan het dier hoog is.\n
- Groene golfbrekeranemonen zijn kleine, meestal vuilgroene anemonen. Sommige populaties zijn voorzien van specifieke verticale oranje streepjes op de zuil.\n
- De soort leeft vooral hoog boven de laagwaterlijn in getijdepoelen, bij voorkeur in spleten, waardoor vaak alleen de tentakels zichtbaar zijn.\n
- Algemeen in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues395099"/>
    <string name="descr100982"><![CDATA[- De grootte is afhankelijk van de omstandigheden. In gebieden met veel stroming en voldoende voedsel, worden de dieren tot 20 cm hoog, de tentakelkrans met een diameter van 10 cm. Ingetrokken volwassen exemplaren vormen een gerimpelde of soms wat opgeblazen bol van 4-6 cm doorsnede. In gebieden met minder stroming en/of lagere zoutgehaltes (Grevelingen, Veerse Meer) en in de getijdezone blijven de dieren over het algemeen veel kleiner.\n
- Kenmerkend voor de Zeeanjelier zijn de vele korte, dunne tentakels. Bij onder optimale omstandigheden levende, geheel uitgegroeide dieren is de zuil lang en slank. De dieren kunnen tot 3 keer zo lang als breed worden en doen dan denken aan een plumeau. De tentakels staan op een geplooide (golvende) mondschijf, die breder is dan de zuil. De voetschijf laat bij het verplaatsen soms stukjes weefsel achter. Elk kan uitgroeien tot een Zeeanjelier. Hierdoor ontstaan groepen met een gelijke kleur.\n
- Op hard substraat als stenen, schelpen, maar ook wel op veen. Kleine dieren kunnen ook op wieren worden aangetroffen. Op plaatsen met veel stroming zijn ze niet alleen groter, maar ook talrijker.]]></string>
    <string name="checkValues100982"/>
    <string name="descr100994"><![CDATA[- De mondschijf kan een diameter bereiken van circa 4 cm, doorgaans circa 3 cm. De maximum lengte van de tentakels is circa 1 cm. De zich in de bodem bevindende zuil kan meer dan 10 cm lang zijn.\n
- Van de Gewone slibanemoon zijn meestal alleen de tentakels en mondschijf te zien, omdat de zuil staat in de zachte bodem.\n
- In zand of slib in spleten tussen stenen, of op (slibrijke) grotere zandvlakten. Van iets boven de laagwaterlijn tot op grotere diepte. Ook onder stenen, met de mondschijf \'hangend\' naar beneden.\n
- Algemeen in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues100994"/>
    <string name="descr100991"><![CDATA[- Mondschijf tot circa 25 mm doorsnede. Zuil tot circa 6 cm lang.\n
- Bijeenstaande dieren hebben vaak hetzelfde uiterlijk.\n
- De Sierlijke slibanemoon leeft vooral beneden de laagwaterlijn op stenen en ander hard substraat van zeeweringen, met name nabij zeegaten.\n
- De Sierlijke slibanemoon lijkt sterk op de gewone slibanemoon.\n
- Zeldzaam in het nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues100991"/>
    <string name="descr101002"><![CDATA[- De zuil is variabel van vorm met een maximum hoogte van 10 cm en een diameter van 2 cm. De mondschijf is tweemaal zo breed als de breedte van de zuil en de tentakels kunnen circa vijfmaal zo lang zijn als de breedte van de mondschijf.\n
- De Weduweroos valt op door zijn lange dunne tentakels. Iedere tentakel is doorgaans voorzien van een witte dunne streep, die loopt van de voet van de tentakel tot de punt. De tentakels kunnen langer dan de zuil worden en hangen kenmerkend naar beneden als de takken van een treurwilg.\n
- In de Oosterschelde met name algemeen in de wierzone, maar aanwezig vanaf de laagwaterlijn tot op grotere diepten. \n
- Algemeen in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues101002"/>
    <string name="descr106361"><![CDATA[- De Meloenkwal is een lang gerekte ribkwal die meer dan tien centimeter kan worden. \n
- De dieren zijn doorzichtig. Het lichaam is bezet met acht rijen zwemplaatjes (deribben) die van boven naar benedenlopen. In het licht van een duiklamp vertonen vooral de zwemplaatjes prachtige lichteffecten. \n
- De Meloenkwal heeft geen tentakels. \n
- Algemeen in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues106361"/>
    <string name="descr106386"><![CDATA[- De Zeedruif is een min of meer bolvormige ribkwal met een doorsnede tot drie centimeter. De onderkant van het bolletje is wat puntig, terwijl de bovenkant meer is afgeplat. Aan deze kant bevindt zich de mond. \n
- De vrijwijl doorzichtige dieren zijn bezet met acht rijen zwemplaatjes die van boven naar beneden lopen. \n
- In het licht van een duiklamp vertonen vooral de zwemplaatjes prachtige lichteffecten. \n
- De Zeedruif is voorzien van tweelange harige tentakels met kleefcellen. Hiermee vangen ze plankton.\n
- Algemeen in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues106386"/>
    <string name="descr129686"><![CDATA[- Slijmkokerwormen worden gekenmerkt door langeslijmerige draden die over de bodem lijken te zijn gespannen. \n
- De slijmkokerkokerworm vind je op het zand.\n
- Er zijn een aantal soorten, die door waarnemers moeilijk te herkennen zijn.\n
- Algemeen in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues129686"/>
    <string name="descr131495"><![CDATA[- Dit kokertje steekt circa 5 centimeter boven de bodem uit\n
- De Schelpkokerworm vormt een tamelijk recht kokertje van stukjes schelp en slijm.\n
- De bovenkant van het kokertje is als een soort knotwilg vertakt, met kromme, gebogen takjes.\n
- De schelpkokerworm vind je op het zand.\n
- Algemeen in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues131495"/>
    <string name="descr130967"><![CDATA[- De diameter van de waaierkokerworm groeit tot maximaal 6 cm. Volwassen dieren kunnen tot 40 cm worden. De meeste exemplaren worden echter niet groter dan 20 cm.\n
- De Waaierkokerworm heeft een mooi gekleurde \'geveerde\' tentakels, die in een krans staan. De kleuren liggen vaak in twee of drie banden: afwisselend roodbruin en wit. \n
- De koker staat doorgaans op hard substraat. Bij de geringste verstoring wordt de tentakelkrans ingetrokken.\n
- Algemeen in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues130967"/>
    <string name="descr334510"><![CDATA[- Lengte tot 100 mm. Het dier heeft circa 250 segmenten.\n
- Wat vaak eerst opvalt zijn de eikapsels die eruit zien als “groene bolletjes”.\n
- Het dier beweegt zich eigenaardig schoksgewijs voort als een dieseltrein.\n
- De worm leeft in modderige zandbodems, onder stenen of in mosselbedden.\n
- Algemeen in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues334510"/>
    <string name="descr555935"><![CDATA[- De worm groeit tot een lengte van ongeveer 2,5 cm.\n
- De koker van de worm is driehoekig. De soort heeft geen extra richeltjes tussen de bovenste en liggende richel. \n
- Bij de opening zit een opvallende stekel.\n
- De kokers liggen op stenen, rotsen en andere harde ondergrond enaan dde onderzijde van stenen.\n
- Algemeen in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues555935"/>
    <string name="descr140143"><![CDATA[- De keverslak groeit tot maximaal 2,5 cm.\n
- De keverslak is ovaalvormig met 8 overlappende rugplaten.\n
- De keverslak leeft in de getijdenzone.\n
- Algemeen in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues140143"><![CDATA[Ei]]></string>
    <string name="descr146905"><![CDATA[- Het wenteltrap huisje groeit tot een lengte van 12 bij 35 mm.\n
- Het huisje is priemvormig met 10-12 bolle windingen en een spitse top.\n
- De wenteltrap heeft maximaal 10 ribben op grootste winding.\n
- De wenteltrap legt een snoer van driehoekige eierkapsels.\n
- De dieren leven op diepten vanaf 5 meter diepte.\n
- Het wenteltrapje eet zeeanemonen en is daar tussen te vinden.\n
- Zeldzaam tot algemeen in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues146905"><![CDATA[Ei]]></string>
    <string name="descr139718"><![CDATA[- Het huisje groeit tot een lengte van 15 mm.\n
- Het huisje is priemvormig met 7-8 bolle windingen.\n
- De wenteltrap heeft 15-20 ribben op een winding.\n
- De wenteltrap legt een hoopje ronde eierkapsels.\n
- Zee zeldzaam in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues139718"><![CDATA[Ei]]></string>
    <string name="descr138963"><![CDATA[- Het muiltje groeit tot maximaal 20 x 50 mm.\n
- Vrij stevige, pantoffelvormige schelp. De top is omgekruld en de laatste winding veel groter dan de voorgaande. \n
- Het muiltje zit vastgehecht op hard substraat vanaf het de laagwaterlijn tot dieper. \n
- Algemeen in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues138963"><![CDATA[Ei]]></string>
    <string name="descr140403"><![CDATA[- Het slakkehuis groeit tot een grootte van 25 x 48 mm.\n
- Het slakkehuis is dikschalig met 6-7 matig bolle windingen waartussen een ondiepe naad loopt. De top is spits. \n
- De dieren leven tussen hoog- en laagwater van rotskusten. Het meest algemeen zijn de dieren op plaatsen met veel zeepokken en mossels wat hun voedsel is.\n
– De eikapsels zijn geel van kleur.\n
- Algemeen in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues140403"><![CDATA[Ei]]></string>
    <string name="descr138878"><![CDATA[- De wulk bereikt een maximale lengte van 110 x 70 mm. \n
- De schelp is dikschalig met 7-8 bolle windingen. De top is matig spits en mondopening ovaal, uitlopend in een kort siphokanaal.\n
- De schelp heeft vooral aan de bovenkant van de windingen brede golvende (vertikale) ribben. Verder horizontale ribben, gekruist door groeilijnen.\n
- De wulk legt in het vroege voorjaar eierkapsels een kluwen van geelwitte plastic-achtige bolletjes.\n
- Vooral op zachte slikbodems, vanaf het litoraal tot diepten van vele honderden meters. Het voedsel bestaat uit aas, wormen, tweekleppigen en kreeftachtigen.\n
- Algemeen in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues138878"><![CDATA[Ei]]></string>
    <string name="descr138235"><![CDATA[- Lengte tot 3,5 cm.\n
- De slak is dikschalig. Vrij bolle windingen en de top vrij spits.\n
- De horizontale ribben kruisen de vertikale ribben (traliewerksculptuur). \n
- De dieren leven gedeeltelijk ingegraven in zandige bodem. \n
- Algemeen in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues138235"><![CDATA[Ei]]></string>
    <string name="descr139686"><![CDATA[- Lengte tot 70 mm. \n
- Het langgerekte lichaam twee golvende vleugelvormige ruguitsteeksels.\n
- De slak twee buisvormige reukorganen. \n
- De slak is groen, rood of gelei-wit, met kleine blauwe of rode puntjes. \n
- De slak eet wieren. \n
- Door de voedselkeuze leeft het dier tot enkele meters diepte.\n
- Zeldzaam tot algemeen in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues139686"><![CDATA[Ei]]></string>
    <string name="descr140092"><![CDATA[- Lengte tot 20 mm.\n
- De slak leeft in de wierzone en voedt zich met roodwieren.\n
- De slak heeft een hele penetrante geur die je bovenwater ruikt. \n
- Zeldzaam in het nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues140092"><![CDATA[Ei]]></string>
    <string name="descr140032"><![CDATA[- Lengte tot 30 mm. \n
- De slak heeft een kieuwkrans met 5 tot 9 kieuwen. \n
- De slak heeft horizontaal geribbelde reukorganen.\n
- De slak twee aan de zijkant vleugelvormige ruguitsteeksels.\n
- De dieren zijn roodbruin, grijsbruin tot bijna helemaal wit, met lichte knobbels. \n
- Het voedsel bestaat uit de kolonie-vormende zakpijpen. \n
- De slak leeft tot 10 meter diepte. \n
- Zeldzaam in het nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues140032"><![CDATA[Ei]]></string>
    <string name="descr150457"><![CDATA[- Lengte tot 40 mm. \n
- De slak heeft ovaal lichaam. \n
- De niervormige kieuwboog op rug heeft heeft tot 30 kieuwen. \n
- Het lichaam is bezet met afgeronde wratjes. \n
- De reukorganen zijn schuin in de breedte geplooid. \n
- De slak eet zeepokken.\n
- De eieren liggen in een gegolfde gespiraliseerde band op een harde ondergrond.\n
- Algemeen in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues150457"><![CDATA[Ei]]></string>
    <string name="descr140627"><![CDATA[- Lengte tot 30 mm.\n
- Het ovale lichaam zit vol met zachte, puntige gelijkvormige wratjes. \n
- Achter op de rug is een geveerde kieuwkrans met 7 tot 9 kieuwen. \n
- De reukorganen zijn gelamelleerd in een knik naar achteren gebogen.\n
- De Egelslakje eet voornamelijk mosdiertjes. \n
- De eieren liggen in een gegolfde gespiraliseerde band.\n
- Algemeen in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues140627"><![CDATA[Ei]]></string>
    <string name="descr139580"><![CDATA[- Lengte tot 12cm.\n
- De vorm van het lichaam is ovaal en plat.\n
- Op het lichaam vele kleine wratjes met een sterpatroon er omheen.\n
- Een grote kieuwkrans op de rug.\n
- De naaktslak eet sponzen. \n
- Algemeen in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues139580"><![CDATA[Ei]]></string>
    <string name="descr140840"><![CDATA[- Lengte tot 30 mm.\n
- Een hoge, gedrongen slak met kieuwkrans op de rug. \n
- De reukorganen staan in een brede tweelobbige schede.\n
- Het transparant, witte lichaam is bedekt met oranje vlekken en zwarte stippen.\n
- De slak eet het mosdiertje Bugula plumosa.\n
- Zeldzaam in het nederlandse zoute water. De slak komt invasiegewijs voor.]]></string>
    <string name="checkValues140840"><![CDATA[Ei]]></string>
    <string name="descr139523"><![CDATA[- Lengte tot 100 mm.\n
- De slak heeft vertakte ruguitsteeksels over het hele lichaam. \n
- De slak leeft eet voornamenlijk hydroïden als Penneschaft en Zeecypres.\n
- De eieren zijn als een slordig gekronkeld snoer afgezet in hydroïden.\n
- Zeldzaam tot algemeen in het nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues139523"><![CDATA[Ei]]></string>
    <string name="descr140855"><![CDATA[- Lengte tot 75 mm.\n
- Blauwtipjes hebben gezwollen rugsuitsteeksels met een blauw iriserende witte top.\n
- De reukorganen zijn lang en diagonaal geribbeld. \n
- Blauwtipjes leven van mosdiertjes zoals Bugula plumosa en Bicellariella ciliata.\n
- De eisnoer is kronkelig gewonden gelijkend op een kettingsnoer afgezet.\n
- Algemeen in het nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues140855"><![CDATA[Ei]]></string>
    <string name="descr140857"><![CDATA[- Lengte tot 30 mm. \n
- De slak heeft bobbelige (wrattig) ruguitsteeksels. \n
- De reukorganen zijn diagonaal geribbeld.\n
- De slak et voornamelijk het mosdiertje Bugula plumosa.\n
- De eiersnoeren zijn witte kettingen met miniscule kraaltjes. \n
- Zeldzaam tot algemeen in het nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues140857"><![CDATA[Ei]]></string>
    <string name="descr138709"><![CDATA[- Lengte tot 120 mm.\n
- De slak heeft afgeplatte ruguitsteeksels die in 15 of meer rijen zijn gerangschikt. \n
- De slak eet zee-anemonen.\n
- Het eisnoer vormt een grote dicht-gekronkelde spiraal met een doorsnede tot 5 cm. \n
- Algemeen in het nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues138709"><![CDATA[Ei]]></string>
    <string name="descr138711"><![CDATA[- Lengte tot 45 mm.\n
- De slak heeft enkele ronde in kammen gerangschikte ruguitsteeksels.\n
- De slak heeft een oranje waas op de rug.\n
- De slak eet de gewone slibanemonen. \n
- Het eisnoer is een gladde, niet gekronkelde spiraal met insnoeringen.\n
- Zeldzaam tot algemeen in het nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues138711"><![CDATA[Ei]]></string>
    <string name="descr156714"><![CDATA[- Lengte tot 18 mm.\n
- Een slanke, snel kruipende slak met in 5 tot 7 groepen staande gladde slanke ruguitsteeksels.\n
- De slak heeft puntige voettentakels. \n
- De slak heeft lange, slanke koptentakels. \n
- De slak heeft gladde reukorganen. \n
- De slak eet hydroïdpoliepen van het geslacht Eudendrium.\n
- Het eisnoer is een gekronkelde dunne witte streng. \n
- Zeldzaam tot algemeen in het nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues156714"><![CDATA[Ei]]></string>
    <string name="descr139908"><![CDATA[- Lengte tot 55 mm.\n
- Een brede slak met lange, slankein groepjes staand ruguitsteeksels\n
- De slak heeft zeer lange voettentakels.\n
- De slak heeft horizontaal geribbbelde reukorganen.\n
- De slak eet Tubularia larynx.\n
- Het eisnoer vormt een los gekronkelde spiraal.\n
- Zeldzaam tot algemeen in het nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues139908"/>
    <string name="descr139768"><![CDATA[- Lengte tot 25 mm.\n
- De slak heeft een transparant grijs/witachtige kleurig lichaam.\n
- Op het lichaam staan kleine witte stippen en oranje, rode patronnen. \n
- De reukorganen zijn minstens twee keer zo lang als de mond- of koptentakels.\n
- De mond- en koptentakels hebben halverwege witte stippen en een bruine band.\n
- De volwassen slak eten tubularia ende jonge slak eet kleine hydroidpoliepen.\n
- Zeldzaam tot algemeen in het nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues139768"><![CDATA[Ei]]></string>
    <string name="descr139765"><![CDATA[- Lengte tot 7 mm.\n
- De slak heeft urnvormig, plaatselijk ingesnoerd en hoekige ruguitsteeksels.\n
- De slak heeft voettentakels met afgeronde hoeken.\n
- De slak eet van hydroidpoliepen als Obelia longissima en Obelia geniculata. \n
- De eirenkapsels zijn halfmaan vormig.\n
- Zeldzaam tot algemeen in het nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues139765"><![CDATA[Ei]]></string>
    <string name="descr141627"><![CDATA[- Lengte tot 28 mm.\n
- Het lichaam is doorschijnend wit. \n
- De slak heeft een roze schijn in de ruguitsteeksels en de uiteindeen zijn wit. \n
- De slak draagt veel papillen die uitlopen tot op de zijkanten van de kop.\n
- De slak eet zeerasp.\n
- De eirenkapsels zijn opgerold in spiralen in de buurt van zeerasp.\n
- Zeldzaam tot algemeen in het nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues141627"><![CDATA[Ei]]></string>
    <string name="descr140830"><![CDATA[- Lengte tot 20 mm. \n
- De slak heeft horizontaal geribbelde reukorganen.\n
- De slak heeft oranje gekleurde wratten op de lichaam.\n
- De slak eet het mosdiertje Electra pilosa. \n
- De eikapsels zijn enkelvoudig witte, onregelmatig gevouwen tot platte riemvormige spiraalbanden.\n
- Zeldzaam in het nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues140830"><![CDATA[Ei]]></string>
    <string name="descr141615"><![CDATA[- Lengte tot 12 mm.\n
- Het lichaam van de slak is transparant tot lichtbruin of lichtgroen.\n
- De slak heeft grijsbruin ruguitsteeksels, die aan de basis opvallend donkerder zijn.\n
- Het hele lichaam is overdekt met kleine witte puntjes.\n
- De toppen van tentakels, reukorganen en ruguitsteeksels zijn wit.\n
- De slak eet de hydroïdpoliep haringgraat.\n
- De eieren worden afgezet in relatief smalle en vaak korte snoertjes.\n
- Zeldzaam in het nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues141615"><![CDATA[Ei]]></string>
    <string name="descr153380"><![CDATA[- Lengte tot 20 mm\n
- De slak heeft knotsvormige ruguitsteeksels, met een oranjekleurige inhoud.\n
- De voettentakels hebben ronde voorhoeken.\n
- De slak eet Tubularia.\n
- Algmeen in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues153380"><![CDATA[Ei]]></string>
    <string name="descr141641"><![CDATA[- Lengte tot 8 mm.\n
- Een kleine, slanke slak.\n
- De slak heeft afgeronde voettentakels\n
- De slak heeft heeft enkele knotsvormige ruguitsteeksels.\n
- De slak eet fijn vertakte hydroïdpoliepen zoals Laomedea, Hartlaubella en Obelia.\n
- De eikapsels zijn karakteristiek bolvormig, en worden in hydroïd-kolonies afgezet.\n
- Algmeen in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues141641"><![CDATA[Ei]]></string>
    <string name="descr140480"><![CDATA[- De afmetingen zijn 50 x  95 mm.\n
- Vrij dunschalige, langwerpig driehoekige schelp. De top ligt helemaal aan de voorkant. De achterrand van de schelp is afgerond, de onderrand bijna recht.\n
- De dieren leven vastgesponnen met byssusdraden aan stenen en schelpen in het gebied rond de laagwaterlijn, aan de voet van piertjes, dijken of havenhoofden. Op slikkige plaatsen vaak hele mosselbanken.\n
- Massaal in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues140480"/>
    <string name="descr140687"><![CDATA[- De afmetingen van de schelp zijn 100 x 100 mm. \n
- 18-25 stralende ribben, met daartussen enkele fijnere. De ruimten tussen de ribben zijn bijna even breed als de ribben zelf.\n
- Geelwit tot paarsroze, soms met onregelmatige vlekken of strepen. De platte klep is meestal lichter.\n
- Volwassen dieren leven plat op een zand- of modderbodem, jonge dieren leven met byssusdraden vastgehecht aan allerlei substraat.\n
- Zeldzaam tot algmeen in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues140687"/>
    <string name="descr140658"><![CDATA[- Afmeting van de schelp tot 220 x 220 mm. Meestal een stuk kleiner.\n
- De schelp stevige en rond tot ovaal van vorm. De oppervlakte van de schelp is ruw en ringvormig bedekt met schubben, de binnenkant is glad. \n
- Leeft van ondiep tot 50 meter.\n
- Zeldzaam tot algmeen in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues140658"/>
    <string name="descr140656"><![CDATA[- De schelp wordt tot 15,0 x 23,0 cm groot.\n
- Zeer Stevige, variabel gevormde schelp. Langwerpig-ovaal. De linkerklep is boller dan de rechter.\n
- De dieren leven met één of beide kleppen stevig vastgegroeid op een harde ondergrond, vooral in het litoraal, maar ook dieper.\n
- Massaal in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues140656"/>
    <string name="descr140732"><![CDATA[- De schelp wordt tot 30 x 160 mm groot.\n
- Het gat waaruit de sifon komt is sleutelgaat vormig. \n
- Vrij dunschalige schelp. Duidelijk gebogen. Zeer langgerekt: zes maal zo lang als breed; grootste breedte ongeveer in het midden. De voor en achterrand zijn ongeveer even breed en gelijkmatig afgerond.\n
– De dieren leven rechtstandig ingegraven in fijn zand en slik in gangen die diep de bodem ingaan.\n
- Algemeen in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues140732"/>
    <string name="descr141444"><![CDATA[- De zeekat is inclusief vangarmen ruim 500 mm lang.\n
- Zeekatten hebben een ovaal, buidelvormig lichaam met acht korte en twee veel langere vangarmen. Het lichaam is minder dan tweemaal zo breed als lang. Op de korte armen zitten vier rijen zuignappen. Rondom de romp loopt een smalle vinzoom die vrijwel beneden aan de romp begint.\n
- Het dier is zwemmend in de waterkolom te vinden.\n
- Algemeen in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues141444"><![CDATA[Ei]]></string>
    <string name="descr141454"><![CDATA[- Lengte tot 5 cm.\n
– Ovaal lichaam met twee vinnen aan de zijkant\n
- Dwerginktvissen zijn te vinden boven en in zachte bodem.\n
- Algemeen in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues141454"><![CDATA[Ei]]></string>
    <string name="descr140271"><![CDATA[-  lengte tot 750 mm.\n
- pijlinktvissen hebben een slank en torpedovormig lichaam uitlopend in een ruitvormige \'pijlpunt’. Er zijn acht korte en twee lange vangarmen.\n
- rondtrekkend in zee.\n
- Algemeen in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues140271"><![CDATA[Ei]]></string>
    <string name="descr107253"><![CDATA[- Zeekreeft worden meestal niet groter dan 50 cm, maar soms worden exemplaren waargenomen van bijna één meter. De scharen zijn bijzonder groot: circa even groot als de kop en het rugschild.\n
- De kop is vergroeid met het rugschild en vormen de helft van het lichaam. Het rugschild is vrijwel glad. \n
- De dieren zijn blauw-zwart, met soms hier en daar roodstippen. De kleur van de punten en randen van de scharen verloopt vaak van wit naar geel, naar oranje tot blauw-zwart op het midden van de scharen. De voelsprieten zijn rood. De ogen zijn diep zwart.\n
- De dieren komen voor vanaf de laagwaterlijn. Schuilgelegenheden zijn van belang, deze worden door de dieren, indien mogelijk, ook zelf gegraven. De dieren zijn bij ons daarom veel te vinden in gebieden met holen, bijvoorkeur met een voor en achteruitgang.\n
- Algemeen in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues107253"><![CDATA[Ei]]></string>
    <string name="descr107232"><![CDATA[- De Grote heremietkreeft kan een rugschild van maximaal ongeveer 3,5 cm hebben en een lengte van 10 cm en is de grootste hemietkreeft-soort in van Noordwest Europa. \n
- Opvallend is de asymmetrie. De rechter schaarpoot is veel groter dan de linker.\n
- De soort komt voor op rotsige bodems, schelpenbodems en zachte bodems zoals zand en slib. De soort wordt ook gevonden tussen begroeiing van zeewieren en hydroidpoliepen en in zeegrasvelden.\n
- Op de schelp groeit vaak hydractinia echinata (ruwe zeerasp)\n
- Algemeen in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues107232"><![CDATA[Ei]]></string>
    <string name="descr107154"><![CDATA[- Het rugschild bereikt een maximale lengte van 35 mm. \n
- Het dieren heeft slanke scharen, voorzien van talrijke stekels. Kenmerkend is de onder het lichaam geklapte staart.\n
- De kleur van de carapax is bruinig met een groene tint. Het is doorgaans vrij donker van kleur.\n
- Deze kreeft leeft op geringe dieptes, op rotsachtige plaatsen. Hij is meestal te vinden in holletjes tussen de stenen, ondersteboven hangend aan het plafond.\n
- Algemeen in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues107154"><![CDATA[Ei]]></string>
    <string name="descr107188"><![CDATA[- Het rugschild heeft een doorsnee van maximaal 10 mm. Schaarpoten en antennen 2x langer dan het schild\n
- Het porseleinkrabbetje heeft een bijna rond schild Zijn schaarpoten zijn ongelijk en zeker twee keer zolang als zijn lichaam. Hij leeft van organischme die hij uit het water filtert Zijn naam dankt hij aan zijn glanzend oppervlak.\n
- Bruinrood, bruingroenig tot soms heel lichtbeige.\n
- Vaak treft men ze aan onder stenen en tussen mosdierkolonies en hydroïden. De eitjes worden door de vrouwtjes in de lente en zomer van hun tweede jaar gedragen\n
- Algemeen in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues107188"><![CDATA[Ei]]></string>
    <string name="descr107322"><![CDATA[- Het rugschild bereikt een lengte van 10 cm en een breedte van 8 cm. In Nederland blijven ze veel kleiner. Het rostrum bestaat uit twee helften die eruit zien alsof het één scherpe punt is geweest die vanaf de voorkant is ingesneden.\n
- De spinkrabben hebben verhoudingsgewijs lange looppoten en slanke scharen. Verder hebben ze een veelal peervormig rugschild en is zijn de poten niet veel groter dan het rugschild.\n
- De krab leeft op Rotsige bodems, soms grind of zelfs zandbodems, maar dan moeten er wel losse stenen aanwezig zijn. Ook op oester- of mosselbanken. Beneden de laagwaterlijn.\n
- Zeldzaam tot algemeen in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues107322"><![CDATA[Ei]]></string>
    <string name="descr107323"><![CDATA[- De rode spinkrab zijn rugschild groeit maximaal tot een lengte van 6 bij 4,5 cm. De kleur is bij volwassen dieren wat rood - en bij de jongen wat bruin. Het rugschild is over het hele oppervlak van knobbeltjes voorzien. Aan de buitenkant van beide ogen loopt het rugschild uit in een scherpe, naar voren gerichte zijtand. Het rugschild is op ongeveer 1/3 van de lengte vanaf de voorkant vrij scherp ingesnoerd.\n
- De krab leeft op Rotsige bodems, soms grind of zelfs zandbodems, maar dan moeten er wel losse stenen aanwezig zijn. Ook op oester- of mosselbanken. De krab leeft vanaf beneden de laagwaterlijn.\n
- Zeldzaam in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues107323"><![CDATA[Ei]]></string>
    <string name="descr107333"><![CDATA[- De krab groeit tot een grootte van 20mm.\n
- Het rugschild s driehoekig en alle zijde zijn even lang. De poten staan ver naar de zijkant \n
- Het eerste paar looppoten is duidelijk forser dan de overige poten en de krab camoufleert zich met spons.\n
- Zeldzaam in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues107333"><![CDATA[Ei]]></string>
    <string name="descr205077"><![CDATA[- De maximale lengte van het rugschild is 25 mm, maar meestal zijn de diertjes beduidend kleiner.\n
- De Gewone hooiwagenkrab herken je aan de lange dunnenpoten die langer zijn dan het rugschild. Het rugschild is driehoekig een loopt naar voren uit in een punt.\n
- Hooiwagenkrabben zijn meestal sterk begroeid met sponzen en/of hydroïdpoliepen.\n
- Algemeen in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues205077"><![CDATA[Ei]]></string>
    <string name="descr107345"><![CDATA[- De maximale lengte van het rugschild is 25 mm, maar meestal zijn de diertjes beduidend kleiner.\n
- De Gewone hooiwagenkrab herken je aan de lange dunnenpoten die langer zijn dan het rugschild. Het rugschild is driehoekig een loopt naar voren uit in een punt.\n
- Hooiwagenkrabben zijn meestal sterk begroeid met sponzen en/of hydroïdpoliepen.\n
- Algemeen in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues107345"><![CDATA[Ei]]></string>
    <string name="descr107276"><![CDATA[- De Noordzeekrab is de grootste krab van de Nederland kustwateren. De dieren kunnen een breedte bereiken van wel 30 centimeter.\n
- De Noordzeekrab is een trage oranje bruine krab. Het rugschild is twee keer zo breed als lang. Ten opzichte van de breedte staan de ogen opvallend dicht bij elkaar. Ze hebben forse scharen met zwarte schaarpunten.\n
- Noordzeekrab komt voor van de onderwaterlijn. Ze leven op allerlei bodemsoorten zoals zand, grind en rotsen. In de Noordzee bevolkt de Noordzeekrab vaak massaal wrakken. \n
- Algemeen in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues107276"><![CDATA[Ei]]></string>
    <string name="descr107398"><![CDATA[- De breedte van het rugschild bedraagt bij de wijfjes maximaal 9 cm en kan bij de mannetjes meer dan 10 cm bedragen.\n
- De Fluwelen zwemkrab heeft opvallend rode oogjes, de vingers van de scharen zijn blauwpaars.\n
- De uiteinden van de achterpoten zijn afgeplat en voorzien van een donkere streep in het midden.\n
- De soort heeft voorkeur voor rotsachtig substraat, en komt voor van de van de getijde zone tot 70 meter diep.\n
- Algemeen in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues107398"><![CDATA[Ei]]></string>
    <string name="descr107392"><![CDATA[- Het rugschild van de krab is maximaal 4,6 cm breed. \n
- De Gewimperde zwemkrab wordt gekenmerkt door stugge haren die tussen de ogen recht vooruit staan. Tussen de ogen staan verder geen uitsteeksels. De dieren hebben net als de andere zwemkrabben afgeplatte uiteinden aan de achterpoten.\n
- De dieren zijn donkergroen of bruin, vaak met een vlekkenpatroon. Het rugschild bruin. De toppen van de scharenzijn min of meer paarsachtig blauw.\n
- De Gewimperde zwemkrab komt voor in de getijde zone, maar ook ver daar beneden. Een duidelijk voorkeur voor een bepaald type bodem is er niet.\n
- Algemeen in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues107392"><![CDATA[Ei]]></string>
    <string name="descr107387"><![CDATA[- De breedte van het rugschild van de krab is maximaal 67 mm.\n
- De blauwpoot zwemkrab heeft drie duidelijke tanden tussen de ogen en de achterste poten zijn afgeplat tot zwempoten. De carapax is duidelijk bezet met rijtjes korte haartjes.\n
- Het rugschild is steenrood of bruinrood van kleur. De peddeltjes van de achterste poten zijn opvallend blauw van kleur.\n
- Zeldzaam in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues107387"><![CDATA[Ei]]></string>
    <string name="descr107388"><![CDATA[- De breedte van het rugschild van de krab is maximaal 67 mm.\n
- De Carapax is vrij glad en op de rand tussen de ogen staan drie tanden, die iets minder uitgesproken zijn dan die bij de blauwpoot zwemkrab.\n
- De carapax is altijd vrij licht van kleur: zandkleurig bruin, grijsbruin, grijsachtig blauw, groenblauw of grijsgroen. Op het rugschild zijn vaak witte lijnen en of vlekken te zien. De poten hebben vaak een oranje waas. \n
- De gewone zwemkrab leeft op schone zandbodems of bodems met zand en schelpgruis. Hard substraat wordt gemeden. De dieren komen voor vanaf de getijdenzone.  \n
- Zeldzaam in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues107388"><![CDATA[Ei]]></string>
    <string name="descr107381"><![CDATA[- De breedte van het rugschild is maximaal 9 cm. Meestal komt de breedte echter niet boven de 6 cm uit.\n
- De Strandkrab is een groenige tot bruine krab, aan de onderzijde meestal vuilwit tot oranjegeel. Tussen de ogen staan drie zeer korte stompe uitsteeksels.\n
- Strandkrabben stellen weinig eisen aan hun milieu. Ze worden waargenomen op allerlei bodemtypen. Wel zoeken ze graag beschutting. In zandbodems graven ze zich in. In veenbodems maken ze holen. Indien er stenen zijn, mogen ze zich daar graag onder verschuilen. Met name de jonge dieren kunnen tot hoog in de getijdenzone worden aangetroffen. De strandkrab kan tegen lage zoutgehaltes en komt daarom ook in brakke wateren en riviermondingen veel voor.\n
- Algemeen in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues107381"><![CDATA[Ei]]></string>
    <string name="descr107418"><![CDATA[- De breedte van het rugschild is maximaal 25 mm.\n
- Dit kleine diertje leeft een teruggetrokken bestaan. Ze zijn te vinden onder stenen, tussen sponzen, in eikapsels van wulken, tussen mosdiertjes enz. de beste kans ze aan te treffen is `s nachts wanneer ze actief zijn, maar dan nog meestal in holletjes. De scharen en het rugschild zijn dicht bezet met stugge haartjes.\n
- De carapax is roodbruin en soms iets paars. De scharen zijn donkerbruin tot zwart. \n
- Zedzaam tot algemeen in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues107418"><![CDATA[Ei]]></string>
    <string name="descr389288"><![CDATA[- Breedte rugschild maximaal 3 cm.\n
- Bijna vierkant rugschild, mannetjes hebben forse scharen met een dikke dot beharing tussen de scharnierpunten.\n
- De krab heeft onder de ogen een richel die hobbelig is.\n
- De penseelkrab komt voor in de getijdenzone.\n
- Algemeen in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues389288"><![CDATA[Ei]]></string>
    <string name="descr158417"><![CDATA[- Breedte van het rugschild tot 4 cm.\n
- Vrijwel vierkant rugschild, blaas op de scharen bij het mannetje. Lichte en donkere banden om de poten.\n
- De krab heeft onder de ogen een richel die een mooie lijn vormt.\n
- Bruin/groen tot bijna zwart.\n
- Algemeen in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues158417"><![CDATA[Ei]]></string>
    <string name="descr111355"><![CDATA[- De kolonies van dit mosdiertje vormen dunne overtrekjes op allerlei substraten. De vorm is meestal onregelmatig, maar soms stervormig.\n
- De zoïden overgroeien wieren waarbij een typisch opgerichte groeivorm ontstaat.\n
- De kleur is wit tot grijzig, ziet eruit als een heel teer netwerkje.\n
- Algemeen in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues111355"/>
    <string name="descr111159"><![CDATA[- De kolonies zijn kleine, 8 tot 10 cm hoge, spiraalvormig opgebouwde boompjes. Vaak in een bos bij elkaar en gemengd met bijvoorbeeld zakpijpen. Een boompje is zeer fijn gebouwd en heel soepel.\n
- Is te vinden op stenen, hout en andere structuren vanaf de laagwaterlijn tot enkele tientallen meters diepte. Houdt van rustige omstandigheden en kan goed tegen veel slib in het water; wordt dan ook veel gevonden op havenpieren en dergelijke.\n
- De kleur van een boompje is halfdoorzichtig grijsbruin.\n
- Algemeen in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues111159"/>
    <string name="descr111367"><![CDATA[- De kolonie groeit tot een lengte van 200 mm.\n
- Dit bladmosdiertje heeft veel bredere "blaadjes" met afgeronde toppen en is bleek van kleur\n
- Het is geen plant maar een kolonie van mosdiertjes. De "bladen" worden gevormd door zeer fijne kalkstructuren. Het mosdiertje groeit in dichte struiken op grove rotsbodems met veel stroming.\n
- Zeldzaam in het Nederlandse zoute water]]></string>
    <string name="checkValues111367"/>
    <string name="descr120026"><![CDATA[- Lengte tot hoogstens 13 mm.\n
- De Roodbuik-aasgarnaal is relatief plomp van lichaamsbouw. De ogen zijn groot op korte stelen. De soort wordt gekenmerkt door een felrode buik. Wanneer ze niet teveel verstoord worden maakt een schooltje de indruk van een zwerm op en neer dansende rode muggen.\n
- De Roodbuik-aasgarnaal leeft in holen tussen stenen en dergelijke. Vooral te vinden in holen van de europese zeekreeft.\n
- Algemeen in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues120026"/>
    <string name="descr120177"><![CDATA[- Lengte tot 25 mm.\n
- De Geknikte aasgarnaal is een langgerekte soort met een vrij duidelijke knik in het achterlijf. Het is de langste aasgarnaal van Nederland. \n
- De kleur van de garnaal is vaak doorzichtig geelgroen, maar de kleur kan variëren van vrijwel kleurloos tot bruin of bijna zwart. Bij sommige exemplaren is de rug witachtig.\n
- De Geknikte aasgarnaal komt in bijna alle zoute en brakke wateren.\n
- Algemeen in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues120177"/>
    <string name="descr107613"><![CDATA[- Lengte tot circa 7 cm.\n
- De Roodsprietgarnaal heeft een doorschijnend lichaam, met meestal een geelgroene, maar soms een bruine of grijze waas. Vaak zijn verspreid over het achterlijf heel kleine witte stipjes te zien. Midden op de rug is soms een aantal korte witachtige lengtestreepjes zichtbaar, maar nooit een ononderbroken streep zoals bij de Rugstreepsteurgarnaal. De \'gewrichten\' van de poten zijn een beetje geelachtig, maar fletser dan bij de Gewone steurgarnaal en de Gezaagde steurgarnaal\n
- De soort wordt vooral aangetroffen in stilstaande brakke en zoute wateren, tussen wier. In getijdewateren vooral op rustige plaatsen zoals haventjes.\n
- Algemeen in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues107613"/>
    <string name="descr107614"><![CDATA[- Lengte tot 6 cm.\n
- De Gewone steurgarnaal heeft een glasachtig lichaam, met op het achterlijf donkere verticale streepjes. Ook het kopborststuk is vaak voorzien van een zebra-achtig patroon. Het rostrum is recht.\n
- Gewone steurgarnalen zijn vrijwel volledig doorzichtig. Over het achterlijf lopen dunne, bruine tot zwarte, verticale streepjes, met ertussen vaak verticale rijen geelwitte stipjes. De \'gewrichten\' van de poten zijn voorzien van gele ringetjes. Direct boven de gele ringetjes zijn dunnere donkere ringetjes te onderscheiden, vaak donkergrijs of blauwgrijs van kleur. Boven de grote scharen een helderblauwe band, veel helderder blauw dan de rest van de schaarpoot.\n
- Gewone steurgarnalen leven vooral in de wierzone en iets dieper. Ze zijn ook vaak aanwezig in getijdepoeltjes en regelmatig te vinden nabij pontons.\n
- Algemeen in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues107614"/>
    <string name="descr107616"><![CDATA[- Lengte tot 11 cm.\n
- De Gezaagde steurgarnaal heeft net als de Gewone steurgarnaal gele ringen op de \'gewrichten\' van de poten, met vlak erboven donkerder ringetjes. Bij de Gezaagde zijn de donkere ringetjes echter bruin in plaats van donkergrijs of blauwgrijs en bovendien breder. Zowel de Gewone als de Gezaagde hebben soms een blauwe band boven de grote scharen, maar bij de Gezaagde is dan de rest van de schaarpoot vaak ook blauw.\n
- De Gezaagde steurgarnaal is op sommige plaatsen talrijk in de wierzone en dieper. Plaatsen met veel slib lijken te worden gemeden. De dieren zijn buiten de zeegaten vaak talrijker dan de Gewone steurgarnaal en dus mogelijk beter bestand tegen zand en golfgeweld. De dieren leven vaak in holen tussen stenen en dergelijke en daardoor niet altijd makkelijk te vinden. \' s Nachts komen ze vaker tevoorschijn.\n
- Algemeen in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues107616"/>
    <string name="descr181372"><![CDATA[- Lengte tot circa 6 cm.\n
- Grote exemplaren van de Rugstreepsteurgarnaal zijn meestal bruinachtig van kleur met vrijwel altijd een ononderbroken witachtige lengtestreep midden op de rug. Kleine exemplaren zijn gewoonlijk grotendeels kleurloos.\n
- Voornamelijk brakke wateren in verbinding met de zee.\n
- Zeldzaam tot algemeen in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues181372"/>
    <string name="descr107486"><![CDATA[- Lengte tot circa 2 cm.\n
- Kreeftgarnalen hebben een plompe lichaamsvorm. Volwassen mannetjes bezitten zware schaarpoten. Ze lijken op miniatuur-kreeften. Bij vrouwtjes en jonge exemplaren zijn de schaarpoten relatief dunner. De ogen zijn ongesteeld.\n
- De Kreeftgarnaal is groen of bruin- tot roodachtig van kleur, vaak met een brede witachtige lengtestreep op de rug.\n
- Overdag meestal onder stenen en dergelijke weggekropen. Het gemakkelijkst te vinden in het donker onder overhangende stenen en oesterklompen.\n
- Zeldzaam in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues107486"/>
    <string name="descr106986"><![CDATA[- Lengte tot iets meer dan 2 cm.\n
- Het lichaam van de Waaiergarnaal is klein en gedrongen. De kleur van de dieren is zeer variabel. Vaak zijn ze doorzichtig. Voor de ogen staan twee minuscule waaiertjes, gevormd door geveerde sprietjes. Het rostrum is heel kort. Het korte, gebochelde achterlijf wordt meestal hoog gehouden.\n
- De diertjes zitten vaak in aantallen op het plafond en de zijkanten van grotere holen tussen de stenen.\n
- Zeldzaam tot algemeen in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues106986"/>
    <string name="descr107518"><![CDATA[- Lengte tot 3 cm.\n
- De Veranderlijke steurgarnaal is een klein, slank garnaaltje met een zeer variabele kleur. Het achterlijf is gebocheld. Het rostrum is lang, recht en puntig. Het is een slechte zwemmer, die zich moeilijk in een rechte lijn schijnt te kunnen voortbewegen. Het zwemt bij verstoring in een grillige spiraallijn weer naar het substraat waarvan het verjaagd werd.\n
- De kleur van de Veranderlijke steurgarnaal is zeer variabel. Het is daarom niet verwonderlijk dat de Nederlandse en wetenschappelijke naam is afgeleid van het feit dat de dieren hun kleur kunnen aanpassen aan de ondergrond. Exemplaren op Geweispons zijn vaak geelachtig, op wier komen ook bruine of groene exemplaren voor. Op Zeesla vaak grasgroene garnalen.\n
- De Veranderlijke steurgarnaal leeft vooral op Geweispons en fijn vertakte wieren. Gericht zoeken tussen de vertakkingen van Geweispons of Gaffelwier levert vaak resultaat op. Ook zijn ze wel te vinden op Slawier en stevige hydropoliepen als Haringgraat, Gorgelpijp en Penneschaft\n
- Algemeen in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues107518"/>
    <string name="descr107651"><![CDATA[- Lengte tot 16 cm, maar meestal 2,5 tot 4 cm. \n
- Deze sierlijke garnaal, heeft een erg lang rostrom, dat sterk omhoog gebogen is. De voorste poten zijn voorzien van hele kleine schaartjes, die met het blote oog niet te zien zijn.\n
- Het lichaam is transparant, soms met een bruine of rode waas en een duidelijke rode tekening. Vaak is ook een witte tekening op de rug zichtbaar. De antennes hebben afwisselend lichte en donkere banden, waar het dier zijn naam aan dankt.\n
- Vanaf de getijdenzone. De dieren houden van zand en slibbodems. \n
- Zeldzaam tot algemeen in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues107651"/>
    <string name="descr107552"><![CDATA[- Lengte tot 9 cm.\n
- De Gewone garnaal is min of meer zandkleurig. Van dichtbij bekeken maken de dieren vaak een gespikkelde indruk. Het rostrum is erg klein en daardoor met het blote oog nauwelijks zichtbaar. De ogen staan op de bovenkant van de stompe kop. De zwempoten bewegen in tegenstelling tot de andere garnalen opzij. Ze worden tevens gebruikt bij het ingraven. Bij verstoring schiet de garnaal vaak een stukje achteruit, waarna hij zich bliksemsnel ingraaft. Eenmaal ingegraven steken gewoonlijk alleen de ogen en voelsprieten boven het bodemoppervlak uit.\n
- Deze garnalensoort leeft meestal op vlakke bodems, doorgaans bestaande uit zand, maar soms ook slib. In rust zitten de garnalen vaak ingegraven in de bodem, met alleen de ogen en de sprieten zichtbaar.\n
- Algemeen in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues107552"/>
    <string name="descr146768"><![CDATA[- Het Harig spookkreeftje bereikt een lengte van gemiddeld 2 cm.\n
- Het kenmerk van deze soort zijn de uitsteeksels op de rug en de zijkant van de onderste segmenten.\n
- De spookkreeftjes zitten op sponsen, hydroidpoliepen, zakpijpen, kokerwormen en wieren.\n
- Algemeen in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues146768"/>
    <string name="descr128548"><![CDATA[- De koker is tot 40 mm lang, de tentakel krans heeft een doorsnee van ongeveer 1 centimeter.\n
- Deze worm leeft in kolonies. Zijn naam dankt hij aan zijn tentakelkrans die de vorm van een hoefijzer uitstaat.\n
- Vanaf ondiep tot ongeveer 15 meter diep meestal aan de zijkant of onderkant van een kalkachtige ondergrond.\n
- Algemeen in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues128548"/>
    <string name="descr123776"><![CDATA[- Volwassen tot 520 mm, meestal 100 tot 300 mm, als juveniel 10 mm.\n
- De Gewone zeester heeft een duidelijke stervorm, die bestaat uit een centrale schijf, volledig omgeven met vijf armen en is redelijk egaal van kleur. De huid is bobbelig en stekelig. Ondanks de grote variatie in kleur en afmeting is deze soort niet te verwarren met enige andere in Nederland.\n
- Zeer variabel van oranje tot paars. Onderzijde licht van kleur.\n
- Harde ondergrond (stenen, mosselbanken, hardzand) van 0- 650 m.\n
- Massaal in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues123776"/>
    <string name="descr124929"><![CDATA[- Centrale schijf tot 30 mm. Armen tot 130 mm (± 4 maal de afmeting van de centrale schijf).\n
- De Gewone slangster heeft een duidelijke centrale schijf met 5 lange dunne armen. De armen zijn opgebouwd uit dunne ringen met kleine stekels aan de zijkant. De dieren zijn vaak egaal van kleur. \n
- Van oranje-rood tot grijsbruin. Vaak geel-bruin (zandkleurig).\n
- De soort leeft bijvoorkeur op zand of slib bodems.\n
- Algemeen in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues124929"/>
    <string name="descr125131"><![CDATA[- Centrale schijf tot 20 mm, armen 50 tot 100 mm, stekels 2-4 mm.\n
- De Brokkelster heeft een duidelijke centrale schijf met vijf dunne armen. Deze zijn voorzien van een groot aantal stekels. Kleur van centrale schijf en armen is bijzonder variabel. Armen hebben vaak banderingen in felle kleuren die kunnen verschillen van de kleur van de centrale schijf. De dieren zijn vaak actief en beweeglijk.\n
- Vrijwel alle kleuren(combinaties) mogelijk. Van zwart tot wit, van fel rood tot geel.\n
- Op harde ondergond als stenen, mosselbanken en hardzand.\n
- Massaal in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues125131"/>
    <string name="descr124319"><![CDATA[- Doorsnede tot 5 cm. Stekels tot 15 mm.\n
- De Kleine zeeappel is de enige zeeëgel in Nederland die op hardsubstraat gevonden wordt. Hierdoor is deze moeilijk met andere soorten te verwarren. De dieren hebben korte, dicht op elkaar gepakte stekels met daar tussen kleine zuignapjes.\n
- Is te vinden tussen stenen soms bedekt met stukjes schelp en wier.\n
- Algemeen in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues124319"/>
    <string name="descr103732"><![CDATA[- Breedte tot 2.5 cm, lengte tot 12 cm.\n
- De Doorschijnende zakpijp is langwerpig en heeft een opvallend fel gele rand rond de in- en uitstroomopening. De gele randen zijn dan duidelijk stervormig. Bij belichting door een duiklamp heeft de gladde mantel een glans. \n
- De dieren zijn solitair, maar worden vaak in groepjes waargenomen. Ze leven op allerlei substraat zoals stenen, schelpen, palen, pontons en aan in het water hangende touwen in havens, soms ook op andere organismen waaronder wieren en andere soorten zakpijpen. Gebieden met sterke stroming of slibrijk water worden gemeden.\n
- Massaal in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues103732"/>
    <string name="descr103718"><![CDATA[- Lengte tot 10 cm. Breedte tot circa 5 cm bij de onderkant. Afstand tussen de in- en uitstroomopening is ongeveer 1/3 tot 1/2 van de lengte.\n
- De Ruwe zakpijp is eivormig. De bovenkant is smaller dan de onderkant. De mantel is ruw en kraakbeenachtig en vaak rijkelijk begroeid, vaak met (kleinere) soortgenoten. De instroomopening zit aan de bovenzijde, de uitstroomopening op circa 1/3 van de lichaamslengte daar vandaan.\n
- De kleur varieert van vuil wit tot grijs tot licht bruin.\n
- Aan te treffen op allerlei hard substraat, waaronder pontons. De soort prefereert rustig water, bijvoorbeeld in havens. De dieren zijn solitair maar worden vaak bij- en op elkaar waargenomen.\n
- Algemeen in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues103718"/>
    <string name="descr103929"><![CDATA[- Lengte tot circa 12 cm. Op breedste punt tot circa 4 cm. \n
- De Knotszakpijp is aan de bovenkant bij de in- en uitstroomopening breed en loopt naar beneden toe uit in een steeltje. Daarmee zijn de dieren vastgehecht aan een harde ondergrond. De bruine mantel is stevig en leerachtig en bezet met grotere en kleinere bobbeltjes, vooral bij de in- en uitstroomopening. De dieren zijn door begroeiing vaak aan het oog onttrokken. Let daarom op niet overgroeide in- en uitstroomopeningen, die van brede lengtestrepen zijn voorzien.\n
- De dieren zijn solitair maar worden vaak met meerdere exemplaren bij elkaar waargenomen. Ze leven op allerlei substraat zoals stenen, schelpen, palen, pontons en aan in het water hangende touwen in havens. Op boeien en pontons soms honderden per vierkante meter. Ze groeien vrijwel nooit op wieren, maar ze zijn wel vaak op soortgenoten aangetroffen. In tegenstelling tot de Doorschijnende Zakpijp verdraagt de Knotszakpijp slibrijk water goed.\n
- Massaal in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues103929"/>
    <string name="descr103788"><![CDATA[- Doorsnede circa 3 cm. De in- en uitstroomopeningen steken 7 mm boven het lichaam zit.\n
- De Ronde zakpijp is opvallend rond met schoorsteenvormige, duidelijk uitstekende in- en uitstroomope-ning. De mantel is bezet met fijne haartjes waar vaak zand en slib aan vast zit.\n
- De soort is aan te treffen op allerlei hard substraat in rustig water. Vooral boeien en pontons in havens vormen een geliefde ondergrond. De soort is goed bestand tegen slibrijk water. De dieren worden vaak in groepjes dicht opeen waargenomen.\n
- Zeldzaam tot algemeen in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues103788"/>
    <string name="descr103647"><![CDATA[- Kolonies bereiken een middenlijn tot tien centimeter en een hoogte tot drie centimeter. Indivi-duele zakpijpjes bereiken hoogten tot circa 8 mm. De ringetjes rond de instroomopeningen zijn circa 1 mm.\n
- De Glanzende bolzakpijp is een kolonievormende zakpijp met een sponsachtig uiterlijk. De kolonies zijn halfdoorschijnend, meestal geelroze van kleur en springen daardoor meestal duidelijk in het oog. Ze zijn opvallend glanzend. De kolonie heeft vaak de vorm van een afgeplatte bol. De omtrek is echter meestal niet mooi rond, maar heeft vaak uitstulpingen. De zijkanten van de kolonie zijn soms met zand bedekt. De kolonie is voorzien van onregelmatig gerangschikte gaatjes. Om ieder gaatje is een ringetje te zien van minder doorschijnend weefsel. Wie beter kijkt, kan zien dat ieder gaatje de opening vormt van een doorschijnend \'buisje\'. Ieder buisje is een zakpijpje. De kolonies voelen opmerkelijk stevig en glad aan.\n
- De glanzende bolzakpijp heeft een wat lichte maar onbestemde kleur: halfdoorzichtig, geel- tot oranje tot rose-achtig, soms grijzig of melkachtig wit, soms met een blauwe gloed.\n
- Kolonies van deze soort worden vooral in rustig water aangetroffen, met name op pontons, touwen en palen, maar ook op ander hard substraat.\n
- Algemeen in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues103647"/>
    <string name="descr250126"><![CDATA[- Kolonies kunnen tientallen vierkante centimeters groot worden en door aaneengroei hele stenen bedekken. De afzonderlijke zakpijpjes zijn kleiner dan 1 mm. De gemeenschappelijk uitstroomopeningen kunnen een doorsnede bereiken tot circa 3 mm.\n
- De Druipzakpijp is een kolonievormende zakpijp en hebben een sponsachtig uiterlijk. Ze zijn geelwit van kleur en woekeren vaak over andere hard substraat organismen heen. Op een sterk hellende bodem krijgen grote kolonies hun kenmerkende druipende uiterlijk. De kolonie is voorzien van vele kleine gaatjes. Dit zijn de instroomopeningen van de individuele zakpijpjes. Daarnaast zijn in kleinere aantallen grotere openingen te zien. Deze zijn meestal niet van gelijke grootte. Dit zijn de gemeenschappelijke uitstroom-openingen.\n
- De soort wordt voornamelijk in rustig water aangetroffen op allerlei substraat. Bij massaal optreden wordt de andere begroeiing meestal overwoekerd.\n
- Algemeen in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues250126"/>
    <string name="descr103579"><![CDATA[- Kolonies zijn meestal enkele vierkante centimeters, maar kunnen soms wel een doorsnede bereiken van meer dan tien centimeter.\n
- De Grijze korstzakpijp vormt dunne kolonies van minder dan twee millimeter dikte. De kolonies zijn vuilgrijs en half doorschijnend met duidelijk zwarte puntjes. Opvallend zijn de grote \'gaatjes\'. Dit zijn de gemeenschappelijke uitstroomopeningen. Kolonies groter dan vijf centimeter doorsnede laten aan de rand enigszins los van de ondergrond. Nog grotere kolonies kunnen vliezige holle bollen vormen met een grote opening.\n
- Meestal grijs met duidelijke zwarte puntjes, maar kan ook geelachtig zijn of donkergrijs met witte vlekken. De instroomopeningen zijn vaak voorzien van witte ringetjes.\n
- Zowel in rustig als in vrij sterk stromend water aan te treffen. Behalve op harde ondergrond leeft de soort soms ook op wieren en zeegras.\n
- Algemeen in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues103579"/>
    <string name="descr148715"><![CDATA[- Kolonies met diameters van enkele centimeters tot meerdere decimeters. Dikte meestal 2 tot 3 millimeter.\n
- De Gewone slingerzakpijp Botrylloides violaceus vormt grote kolonies van vrij vlakke, onregelmatige, korstvormige plakkaten, die zich geheel aanpassen aan de ondergrond. Elke kolonie bestaat uit groepjes van meerdere kleine individuele zakpijpjes (zooïden) bijeen, die wel allemaal een eigen instroomopening hebben, maar waarbij meerdere groepjes van die individuele zakpijp-zoïden, samen één uitstroomopening hebben. De instroomopeningen liggen aan de buitenkant van de slinger, rondom de uitstroomopeningen.\n
- Algemeen in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues148715"/>
    <string name="descr103862"><![CDATA[- De kolonie kan een afmeting van vele vierkante centimeters bereiken en soms wel enkele vierkante decimeters. De \'sterren\' hebben een doorsnee tot circa één centimeter. De individuele zakpijpjes zijn niet veel groter dan vier millimeter.\n
- De Gesterde geleikorst is een kolonievormende zakpijp die plakkaten vormt op allerlei substraat. Kenmerkend is de stervormige rangschikking van de individuele zak-pijpjes rond een gemeenschappelijke uitstroomopening. (Circa 3 tot 12 zakpijpjes per uitstroomopening). De individuele zakpijpjes -de sterretjes- zijn meestal licht van kleur en contrasteren doorgaans sterk met de rest van de kolonie, die vaak veel donkerder gekleurd is. Rondom de sterren, in de donkere gedeelten, zijn met enige moeite de eveneens donkere instroomopeningen te zien. \n
- De kleur is zeer variabel: blauw, paars, geel, bruin tot bijna zwart. De individuele zakpijpjes zijn meestal lichter gekleurd en vallen dan duidelijk op ten opzichte van het gemeenschappelijke deel van de kolonie. Het omgekeerde komt ook voor, donkere sterren op een lichtere ondergrond.\n
- De soort kan op allerlei substraat worden aangetroffen, waaronder stenen, wieren en andere zakpijpen, met name de Knotszakpijp.\n
- Algemeen in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues103862"/>
    <string name="descr126281"><![CDATA[- Het dier groeit tot maximaal 130 cm.\n
- De Paling heeft een donkerbruin tot zwart, slangachtig lichaam met kleine oogjes die dicht bij de bek staan. De staartvin heeft niet de typische staartvorm, zoals de meesteandere vissen, maar het achterlijf loopt puntgewijs uit in een min of meer puntige staart. De dieren kunnen zich in de zachte bodem wringen. Soms ziet men alleen de kop boven de bodem uitsteken.\n
- Het zijn bodemvissen. Jonge dieren leven inzeer losse scholen. Oudere dieren leven solitair. Palingen zie je relatief weinig bij het duiken; overdag zitten ze in de modder of onder stenen of tussen wortels. Vaak in holen en gaten, waarbij dan alleen de kop naar buiten steekt.\n
- Zeldzaam in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues126281"><![CDATA[Ei]]></string>
    <string name="descr126442"><![CDATA[- Maximum tot 35 cm.\n
- De vorskwab heeft een groot kikkervisjes lichaam met een opvallende platte brede kop. De eerste stralen van de buikvin bestaan uit twee draden. De rugvin en de anaalvin zijn lang en lopen door tot aan de staartvin maar zijn hier niet aan verbonden.\n
- Van bruin tot bijna zwart. \n
- Hij is te vinden tussen spleten en nissen van hard substraat in de ondiepere wateren.\n
- Zeldzaam in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues126442"><![CDATA[Ei]]></string>
    <string name="descr126448"><![CDATA[- Lengte tot 25 cm.\n
- De Vijfdradige meun heeft een langerekt lichaam. De dieren dragen vijftastdraden bij de bek: één aan de kin, twee op de bovenlip en twee bij de neusgaten. Bij de dieren hebben een zeer lange achterste rugvin. En, zoals alle kabeljauwachtigen drie rugvinnen. De twee voorste zijn bijzonder klein. De eerste is gereduceerd tot een stekeltje. De tweede is gereduceerd door een rijtje zeer korte stekels.\n
- De dieren hebben een bruine rug. De onderkant is zoals bij vele andere vissoorten lichter van kleur. \n
- Het zijn bodemvissen, maar ze worden ook we tussen de begroeiing van pontons waargenomen.\n
- Zeldzaam in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues126448"><![CDATA[Ei]]></string>
    <string name="descr126436"><![CDATA[- De Kabeljauw kan een maximale lengte van 1,5 meter hebben. Gemiddeld zijn ze tussen de 80 en de 90 centimeter groot.\n
- De Kabeljauw is een grote vis. Op de kin heeft hij een lange kindraad zitten. Er zitten op zijn rug drie vinnen. Alledrie lopen ze wat afgerond. De Kabeljauw heeft ook twee aarsvinnen. Deze zitten op het achterste gedeelte van zijn buik. Hij heeft ook nog borstvinnen. Die zitten bij zijn keel.\n
- De buik van de Kabeljauw is wit. Ook de zijlijn is wit gekleurd. De rest van zijn lichaam is meestal bruin gestippeld. Je hebt ook Kabeljauwen die een olijfgroene kleur hebben. De eitjes van de Kabeljauw zijn doorzichtig.\n
- De Kabeljauw zwemt in scholen rond. Overdag in dichte scholen en ‘s nachts in wat kleinere scholen. Ze kunnen wel tot een diepte van 600 meter zwemmen. Meestal zwemmen ze zo’n 30 á 80 meter boven de bodem. Je vind de Kabeljauw ook vaak bij wrakken. Hier vinden ze namelijk genoeg voedsel. Ze trekken ook over lange afstanden voor het zoeken van voedsel en voor het paren.\n
- Algemeen in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues126436"><![CDATA[Ei]]></string>
    <string name="descr126438"><![CDATA[- De Wijting kan een maximale lengte van 0,70 meter bereiken. \n
- De Wijting heeft op de rug drie vinnen en op de buik twee anaalvinnen. De zijlijn is donker.\n
- De Wijting heeft een onderstandige bek met spitse snuit. De wijting heeft geen kindraad\n
- De Wijting heef bovenaan de basis van deborstvin een donkere vlek.\n
- Bij de Wijting eindigt de voorzijde van de eerste anaalvin ter hoogte van de helft van de eerste rugvin.\n
- Algemeen in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues126438"><![CDATA[Ei]]></string>
    <string name="descr126440"><![CDATA[- Pollak kan een maximale lengte van 1,30 meter bereiken. \n
- De Pollak is een kabeljauwachtige met een slank torpedovormig lichaam met spitse snuit. De dieren hebben drie rugvinnen en géén draadje onder de kin. De onderkaak steekt duidelijk buiten de bovenkaakuit. De zijlijn vertoont een duidelijke bocht naar beneden achter de kieuwvin. Het oog staat achter de bek, waarvan de mondhoek iets naar beneden afloopt.\n
- De rug is bruingroen, de zijkanten geelgroen. De zijlijn is donker gekleurd.\n
- De soort komt vooral vaak bij wrakken voor.\n
- Algemeen in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues126440"><![CDATA[Ei]]></string>
    <string name="descr126445"><![CDATA[- De dieren kunnen tot 40 cm lang worden.\n
- Een kenmerkende zwarte vlek voor de kieuwvin.\n
- Een onderstandige bek met kindraad.\n
- Twee met elkaar vergroeide anaalvinnen.\n
- De dieren hebben min of meer witte vertikaalbanden op een beigebruine rug en zijkanten.\n
- Leef nabij de bodem en in wrakken.\n
- Algemeen in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues126445"><![CDATA[Ei]]></string>
    <string name="descr126977"><![CDATA[- Tot 60 cm.\n
- Er zijn verschillende soorten harders waarvan bovengenoemde in de Nederlandse wateren voorkomen. Van deze twee is de Diklipharder het meest algemeen voorkomend. Zijn naam dankt hij aan zijn dikke bovenlip waarop blaarachtige papillen zitten. De Dunlip harder heeft deze papillen niet. Wel hebben de Diklip- en de Dunlipharder borstelvormige tandjes op de bovenlip staan. Harders hebben van elkaar gescheiden rugvinnen, de eerste is slank en met 4 stralen. Hij heeft vrij grote schubben en een zijlijn die minder opvalt.\n
- Hij heeft een zilverkleurig tot witte buik, de flanken zijn zilverkleurig en hebben 6 tot 7 overlangs grijze strepen. De rug heeft een blauw tot groenige kleur.\n
- Hij zwemt meestal in scholen langs de kustwateren en gaat zelfs tot enkele kilometers de riviermondingen in. Ook in brakwater kan men ze aantreffen.\n
- Algemeen in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues126977"><![CDATA[Ei]]></string>
    <string name="descr127430"><![CDATA[- De dieren kunnen tot 20 cm lang kan worden, maar blijven meestal kleiner.\n
- De koornaarvis zwemt in scholen rond tegen het oppervlakte aan. `s Avonds kun je ze solitair tegenkomen wanneer ze op de bodem rusten. \n
- Ze zwemmen in scholen in ondiep water langs de kust. \n
- Algemeen in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues127430"><![CDATA[Ei]]></string>
    <string name="descr126505"><![CDATA[- De dieren kunnen tot 10 cm lang worden.\n
- De Driedoornige stekelbaars is voorzien van drie stekels, met daarachter een rugvin. Ze worden meestal in scholen waargenomen. De dieren zijn in sommige jaren talrijk en in andere jaren worden ze nauwelijks waargenomen.\n
- De dieren hebben een zilverkleurige vis met een bruinige rug. Soms zijn op dezijkanten donkere banden of vlekken te zien. In het voorjaar hebben alleen de mannetjes een rode keel en buik\n
- Algemeen in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues126505"><![CDATA[Ei]]></string>
    <string name="descr127387"><![CDATA[- De Grote zeenaald kan tot circa 45 cm uitgroeien.\n
- De Grote zeenaalden heeft een langgerekt uiterlijk. De snuit is langer dan de halve koplengte.\n
- Bruin, soms geringd, de onderzijde is lichter van kleur. \n
- Algemeen in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues127387"><![CDATA[Ei]]></string>
    <string name="descr127203"><![CDATA[- De dieren worden maximaal 30 cm lang, dit in tegenstelling tot de groene zeedonderpad die slechts half zo groot wordt.\n
- Ondanks zijn uiterlijk is dit dier geen familie van de schorpioenvis. De stekels van de rugvin bezitten geen gif. Het gemakkelijkste kenmerk om dit dier te onderscheiden van de groene zeedonderpad, is het ontbreken van het draadvormige aanhangsel in de mondhoek. \n
- De zeedonderpad is zeer variabel van kleur. Hij zou zelfs zijn kleur aan de ondergrond kunnen aanpassen. Gewoonlijk zijn ze groen-bruin van kleur met donkere vlekken \n
– Leeft op alle bodemsoorten ook tussen het wier. Meestal in ondiep water langs de kust. \n
- Algemeen in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues127203"><![CDATA[Ei]]></string>
    <string name="descr127204"><![CDATA[- Lengte tot 18cm. \n
- De vis heeft een kleine draadje in de mondhoek. \n
- De vis is meestal groen bruin gevlekt, maar rode, gele en oranje varianten komen ook voor.\n
- De vis leeft in de beschutting van de dijk.\n
- Algemeen in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues127204"><![CDATA[Ei]]></string>
    <string name="descr127214"><![CDATA[- Het mannetje wordt ongeveer 50 cm groot en het vrouwtje 70 cm. \n
- De Snotolf is een plompe, hoekig vis, met benige knobbels op de huid, een stompe kop, een kleine bek en kleine ogen. De voorste rugvin ontbreekt. Daarvoor in de plaats is de rug verhoogd. De tweede rugvin is normaal. Onder de buik zijn de buikvinnen vergroeid tot een grote zuigschijf, waarmee de dieren zich stevig kunnenvasthouden aan een harde ondergrond. Dat is handig bij het bewaken van de eieren, die vaak vlak onder de laagwaterlijn worden afgezet. In die periode zijn het de mannetjes die de eieren bewaken.\n
- De mannetjes zijn in het paarseizoen mooi oranjerood. Het vrouwtje is meer blauwachtig. Buitende voorplantingsperiode zijn beide geslachten groenachtig grijs. Jongedieren van ca 5 mm, zijn geel tot groen, met een zilveren streep op de kop.\n
- Zeldzaam in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues127214"><![CDATA[Ei]]></string>
    <string name="descr127219"><![CDATA[- De slakdolf wordt ongeveer 15 cm lang. \n
- Het diertje is onmiskenbaar doordat hij altijd wordt aangetroffen in een typische houding waarbij de staart tegen het lichaam geklapt is, terwijl het diertje zich m.b.v. een zuignap op de buik, vasthoudt aan de ondergrond. Het diertje heeft iets weg van een overmaats kikkervisje.\n
– De kleur is vrij variabel. Meestal is het dier geelbruin met een duidelijk streeppatroon, maar gevlekte of zeer donkere exemplaren komen ook voor.\n
- Het dier houdt van stromend water.\n
- Zeldzaam in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues127219"><![CDATA[Ei]]></string>
    <string name="descr126975"><![CDATA[- Hij kan maximaal 1 meter worden. \n
- De zeebaars is een lange slank zilverkleurige vis. Zijn voorkieuwdeksels hebben stekels en ook de eerste van zijn twee rugvinnen heeft 8 tot 9 stekels. Jonge Zeebaarzen eten wormen, schaaldieren en inktvissen, ouderen jagen voornamelijk op vis.\n
- Zilvergrijs met donkere vlek op kieuwdeksel. \n
- Hij jaagt zowel in open water als aan riviermondingen. Hij leeft meestal in kleine groepen boven rotsbodems. Brakwater kan hij ook goed verdragen. De paaitijd is vroeg in de zomer. \n
- Zeldzaam in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues126975"><![CDATA[Ei]]></string>
    <string name="descr127459"><![CDATA[- 15 tot 25 cm.\n
- Deze lipvis heeft een donkere vlek op zijn voorhoofd die doorloopt tot onder zijn ogen en vaak een tweede op zijn staartwortel. De voorkieuw heeft een gezaagde rand.\n
- Zeer variabel. Groen- bruin gevlekt met blauwe en oranje strepen\n
- Met wieren begroeide rots kusten. Meestal in de ondiepere zone van getijdenpoelen.\n
- Zeldzaam in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues127459"><![CDATA[Ei]]></string>
    <string name="descr127123"><![CDATA[- Wordt maximaal 50 cm lang. \n
- Deze slangachtige vis wordt niet al te vaak waargenomen. De rugvin anaalvin en staartvin lopen in elkaar over. Deze vissen brengen in het voorjaar levende jongen ter wereld die dan ongeveer 4 tot 6 cm lang zijn.\n
- De rug en de flanken zijn geelbruin, de buikzijde grijsbruin. 12-15 schuine vlekken in een zigzag patroon over de rug en de rugvin en een rij donkere vlekken op de flanken.\n
- Leeft in ondiepe kustwateren tussen de wieren of ingegraven in de slibbodem.\n
- Zeldzaam in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues127123"><![CDATA[Ei]]></string>
    <string name="descr126996"><![CDATA[- Wordt tot 25 cm lang.\n
- Deze vissen zijn onmiskenbaar door de circa 12 zwarte vlekjes met witte rand langs de basis van de rugvin aan weerszijde van het langgerekte lichaam\n
- Deze dieren zijn bruinachtig gevlekt, maar in de paartij krijgen de mannetjes een prachtige gele kop, borstvinnen en buik. Roodachtige varianten komen ook voor. \n
- Op rotsachtige ondergrond met voldoende beschutting\n
- Zeldzaam in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues126996"><![CDATA[Ei]]></string>
    <string name="descr126768"><![CDATA[- Wordt tot 18 cm lang.\n
- Slijmvissen danken hun naam aan de schubloze, zachte, slijmerige huid. Ze kunnen met hun borstvinnen kruipen. De steenslijmvis behoort tot de grootste van de slijmvissen. Na het paaien (tussen april en augustus) bewaakt het mannetje de eitjes. Ze leven van zeepokken en kleinere schaaldiertjes.\n
- Meestal bruin met onregelmatige donkere vlekken. In de paaitijd kan het mannetje heel donker tot zwart zijn met hele lichte lippen.\n
- Leven in de getijdenzone tussen spleten van rotsen of onder stenen.\n
- Zeldzaam in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues126768"><![CDATA[Ei]]></string>
    <string name="descr126770"><![CDATA[- Kan maximaal 30 cm lang worden.\n
- Is duidelijk te herkennen aan zijn vertakte hoorntjes boven elk oog. Hij leeft van mosdiertjes, algen, zakpijpen, slakken, schelpdieren maar ook stekelhuidige.\n
- Licht tot donker bruin met 6 of meer dwarsbanden. \n
- Heeft zijn territorium uitgezet op met wieren begroeide rotsen, waar hij vanuit de rotsspleten zijn territorium verdedigt. In de maanden maart en april is paaitijd.\n
- Zeldzaam in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues126770"><![CDATA[Ei]]></string>
    <string name="descr126792"><![CDATA[- Mannetjes worden tot 30 cm en vrouwtjes tot 20 cm lang.\n
- Mannetjes en vrouwtjes zijn verschillend. De mannetjes beschikken over een grotere eerste rugvin die tijdens de balts (april tot augustus) recht overeind wordt gezet. Deze vin is dan tevens fraai gekleurd. Mannetjes hebben bovendien een zwarte vlek op de zijkanten.\n
- Het mannetje is geelbruin met blauwe strepen en vlekken en de rugvin is geel met groenblauwe strepen. Vrouwtjes en onvolwassen mannetjes zijn lichtbruin met zes bruine vlekken op de flanken en drie grote rugvlekken. \n
- Leeft op zand- en slibbodems. In Nederland is de trefkans het grootst in de Oosterschelde\n
- Zeldzaam in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues126792"><![CDATA[Ei]]></string>
    <string name="descr126892"><![CDATA[- Deze dieren worden tot 15 cm groot. \n
- De zwarte grondel is een algemene verschijning in de Zeeuwse wateren. De mannetjes bewaken de eitjes in de broedperiode, totdat deze uitkomen. Jonge dieren zijn van andere grondels te onderscheiden doordat de bases van de beide rugvinnen tegen elkaar aan liggen. \n
- Licht tot donkerbruin met donkere of lichte vlekken. De mannetjes worden in de paartijd zwart, waaraan ze hun naam te danken hebben.Dicht bij de kust, overal waar beschutting te vinden is. \n
- Dicht bij de kust, overal waar beschutting te vinden is.  \n
- Algemeen in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues126892"><![CDATA[Ei]]></string>
    <string name="descr126928"><![CDATA[- Het dikkopje wordt 6 tot 8 cm lang.\n
- Het Dikkopje is een klein visje. Over het algemeen zandkleurig to bruin. Bij de mannetjres ziet er achterop de rugvin een donkere vlek met witte rand, die vooral in de paitijd shcrp is afgetekend.  \n
- Lichtbruin tot zandkleurig met een netwerk van donkere vlekjes.\n
- Leeft vooral op zand en slibbodems\n
- Algemeen in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues126928"><![CDATA[Ei]]></string>
    <string name="descr127143"><![CDATA[- De schol kan een maximale lengte van 80 cm bereiken.\n
- De schol is goed te onderscheiden door de oranje vlekjes aan de boven zijde. \n
- De bovenzijde is bruin tot groenbruin met heldere oranje vlekken. De onderzijde is wit.\n
- Leeft op slibbodems waar hij jaagt op wormen en weekdieren\n
- Algemeen in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues127143"><![CDATA[Ei]]></string>
    <string name="descr127141"><![CDATA[- De bot wordt maximaal 60 cm groot.\n
- De Bot is een wat plompe platvis die op linkerzijkant zwemt. Kenmerkend is dat de huid van de Bot zichtbaar gladder is en de zijlijn en de basis van de rug- en anaal vin voorzien zijn van knobbeltjes. \n
- Bruin tot groenbruin met onduidelijke rode vlekken.\n
- Houdt van hard substraat en verdraagt zelf zoetwater, waardoor hij ook ver stroomopwaarts in rivieren aangetroffen kan worden.\n
- Zeldzaam in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues127141"><![CDATA[Ei]]></string>
    <string name="descr127160"><![CDATA[- Tot 70 cm. \n
- Ovaalvormige langgerekte vis met een afgeronde kop de oogjes op de rechterzijde. De zijlijn loopt helemaal recht vanaf de kop tot aan de staart. Op het einde van de rechterborst een zwarte vlek.\n
- Grijsbruin tot donkerbruin. Onderkant wit tot crèmekleurig.\n
- Op zandbodems vanaf ondiep water.\n
- Zeldzaam in het Nederlandse zoute water.]]></string>
    <string name="checkValues127160"><![CDATA[Ei]]></string>
</resources>
